發覺近兩年香港人好鍾意將d詞縮到兩個字

乜鳩野 中同 小同 不在話下

繁忙時間 變左做 繁時

毒果最鍾意用
紐時

運房 < 呢個我見而家新聞都開始用

呢個最離譜，聯合國變做聯國

以至乎英文字打多粒都唔肯
即使縮寫，ip7總比 i7易d白係講緊 iphone 7掛

仲有好多不能盡錄

d詞斬頭斬尾，詞不達意
望多兩眼睇返上文下理先知up乜春
屌你老母打多兩隻字使死咩
好多詞都講左幾廿年，點解偏偏近兩年先縮到咁樣衰

網絡紅人「網紅」

學撚曬鄰國啲衰嘢

點解唔係佢地學我地

點樣先可以糾正呢個歪風

其實講落，支那政府好鍾意咁樣縮寫d字
十二五規劃 就咁聽真係唔知up乜春

呢排最梗耳一定係"官宣"
不嬲都唔會咁叫

八點半 八半

英文都大把縮寫 btw , tmr ....
中文就唔得?

得呀屌母

坦白講 就咁睇真係好奇怪

唔係唔得，呢d英文縮寫係個個人都知點解
但我講緊而家個情況係濫用，自創新縮寫

繁時唔同意, 有字面直接意思, 唔係ChiNa式亂縮

支那人最撚鍾意唔用腦兼簡化

你有冇係英文報紙有咁多自創縮寫

下？

詞不達意喎

講下講下又接受到咪開始多人用
有D接受唔到自然唔會多人用

痴線

聯國 紐時

屌 咩黎

官方宣傳？

呢樣野係連仔最鐘意盲屌左先

劣幣驅逐良幣

官方宣布

運房

辣海第一次聽真係唔知嗡乜

學埋曬蝗d垃圾文化

其實係指咩

你覺得連登仔會睇英文報紙

屌你

通常都係講轉會新聞
一直都係用英文"official", "done deal"/"登刁"
或者"官方宣布"
我自己係今年先聽到"官宣" 屌

辣殺我就知

中同真係好難聽

毒果

我第一次聽係小同
心諗：乜撚野小童呀
之後聽埋落去先知小學同學

生快
小同、中同、大同
六半新聞

最近聽到人講
外叉
開頭諗梗係咪講頭髮
原來係外置叉電

叫尿袋咪好好地

我諗起顯卡

毒果還毒果
就咁係網絡界 (網界) 都好多人用
包括呢到 lihkg (lg)

嘩唔得呢個好柒

失聯

岩岩出世? 點止近兩年 呢種縮法好耐喇喎
例如食物環境衞生署->食環，以前教育統籌局->教統局
反而我同意近兩年D字縮到走火入魔

其實係咪新一代潮語2.0

要啲不知所謂嘅縮詞，不如用埋簡化字，吖唔係，係二簡字。又縮又簡吖笨

「《人民日報》試用二簡字，字形怪異，令讀者困惑。「副總理」改為「付總理」，令人誤解為付姓總理。」

通心粉->通粉
超級市場->超市
電子競技->電競
平板電腦->平板
電子郵件->電郵

屯門市中心>屯市

生快

咪係, 有繁唔學去學簡
就算簡, short form, 都要簡得嚟有意思先好去簡

肥大

公交

sorry 囉

有次坐小巴 聽到有人叫「厹公有落」
原來係九龍公園有落

I大 鯨大 能大 港大 浸大

毒果垃圾到屎咁，偏偏香港人就當正佢民主大報咁錫住

青春一代

五四文言變白話
今日白話變翻文言

交警

形容詞／名詞作形容詞 + 實物（名詞）
咁係講得通嘅

同樣道理：
生日快樂 -> 生快 -> not valid
六點半 -> 六半 -> not valid

---

上面有人講嘅

中學同學 -> 中同，但又有小同（小童）、大同（以進大同？），好多相關嘅歧義

交通警察 -> 交警

理論上係可以得嘅，但有啲嘢約定俗成，聽唔慣就真係聽唔慣

港柒：書面語嚟

毒果又大中華膠又用蝗語

學埋d 支那嘢

嗰個係ig呀
Instagram 呀

我想問有無大陸用字係簡化既例子

結構上係可行
小型巴士 > 小巴
但而家d人創造嘅縮寫真係好難聽，聽唔明 + 冇需要乜野字都要縮寫

你真係言簡意賅就話啫
依家好多根本簡完個字根本冇咗個意思

乜都貪方便整簡稱 遲啲繁體都無埋全港用簡體字架啦 香港人繼續任由偉大祖國嘅文化流入啦

根本貪方便嘅只有毒果
真心要抵制佢

1984 newspeak

新語

你太睇得起連登

全港>全香港

當時冇人理我

搖距控制器 咪又係俾人叫搖控

遙

利申

啱㗎喇
語言影響思想

中同、小同講左十幾廿年啦
其實中文真係太繁瑣，諗諗點搞

全港點解唔係全香港？
包埋新界呀？

你坐左時光機
我自己就近年先聽見有人咁用

雙音節詞化

唔係近年喇
中國=中華民國/中華人民共和國
小巴=小型巴士

濫用節縮語

啲小學雞開始入嚟舉例啦

我通常叫早繁 下繁
會好怪咩

係 全部都小學雞

講緊d人自創呀
你幾時聽過人有將new york times 叫做約時

頭D 已經係咁

青春一代叫春代

人名三個字淨係叫頭兩個字算唔算

十幾年前讀degree已經講緊，最初只會同同u嘅人講

擺明啦

墟鐵 旺火 青機

小朋友好勝嘛
咪畀佢地威下囉

叫地鐵個啲人特別扮野
講多隻字好似慘過訓棺材

削足適履

香港人遲d仲會講普通話同寫簡體字

講地鐵，你係街邊捉個廢老佢都聽得明
你同佢講下繁(下晝繁忙時間)，佢以為你講仙女下凡

其實我好耐之前已經覺得好撚怪
咩利申 初頭唔知講緊乜

而家啲人叫港鐵
聽落仲噁心

繁時呢個其實唔算新
交通迷應該成日用

中同小同呢種出自本地大學文化

但係官宣 網紅呢種出自支那既縮字就真係好撚嘔心

好學唔學喺到學埋鄰國啲衰野
地下鐵路講乜撚野地鐵

噉你唔撚係嗰個圈子唔識嗰個術語好正常
問題係有啲人（特別係毒果）好鍾意自創嘅簡稱出嚟俾廣泛市民睇，自以為全港都要接受佢嘅簡稱囉

勞福局

原來以前啲縮寫係個天跌落嚟
係得而家先有人自創縮寫

好多縮寫根本唔expect外人睇，
只係方便個別群體嘅人用。
例如#1 地鐵果幅，
『繁時』好多熟悉交通嘅人都會用，
完全唔覺有咩問題。
而毒果果啲身為大眾傳媒都咁，就唔抵幫啦

你地唔係屌緊中同嗰啲？中同你依家唔明咩？

開始有人又偷摸概念唔睇重點啦
講緊啲簡寫唔撚達意呀

中同小同唔達意得過利申？

聯合國變聯國
就好似tomorrow變torrow
明唔明分別係邊？

原來「網紅」係網絡紅人縮寫

中華民國係台灣，讀緊小幾？

你同外人傾計會用利申

啲小學雞係到舉例以為自己好威
依家重點係講緊啲廣泛人唔明嘅自創簡稱
地鐵嗰啲好廣泛，根本冇問題
但你毒果創埋啲根本唔乎合香港人社會用嘅字就係問題嘛
你小圈子用好多字都得添，但佢係傳媒呀傳媒呀，係咪應該要廣泛都明白，而唔係要廣泛就佢，去接受佢自創嘅簡稱呀？

中同我地呢輩當然明，但肯定唔係約定俗成嘅縮寫
你係街邊捉個廢中廢老，同佢講中同小同，睇下佢聽唔聽得明

d詞斬頭斬尾，詞不達意
望多兩眼睇返上文下理先知up乜春
屌你老母打多兩隻字使死咩
好多詞都講左幾廿年，點解偏偏近兩年先縮到咁樣衰
你唔係屌人地詞不達意咩，講到尾咪又係你未接受到啲縮寫。班高登仔初初講利申我都想屌佢地老母架，斬頭斬尾，詞不達意

運房局同康文署果種差唔多覺得無乜野
聯國就真係膠左d
i7直頭亂黎變左另一樣野

可能會

agger

「小同」、「中同」會同「小童」、「中童」同音而混淆
當然 「利申」你都可以話同「脷伸」 混淆嘅，但似係為拗而拗

個post舉例屌人講繁時 i7係傳媒講架咩？自己唔夠講話人唔知你重點係咩？搬龍門？

我覺得根本好多user都明白樓主講咩，但好明顯連登年輕化
好勝要威，覺得唱反調就好獨特嘅心態，我中一二三都曾經有過，我好明白依啲人咩心態，係要刷存在感，但心入面一樣係接受個意思

唔創邊到黎？

i7 ???? 唔係cpu???

你真係好野，認真同你討論呢件事係咪真係有問題，你就話人好勝唱反調

人哋一中各表

有冇諗過可能以前啲人見到「小巴」都覺得詞不達意

屌你咪話個天跌落嚟
如同is受聖靈感召殺人放火

混淆呢個point我接受。但係樓主話咩詞不達意 呢個世界好撚多縮寫都係詞不達意架啦

毒果有冇用中同先？
我真人就唔會同我呀媽講中同啦
圈子問題，我同連登仔都會講agger同利申，但同老母就唔會講直必
依啲有返啲邏輯思維嘅人根本唔會有疑問

一語道破！有d字的確好耐之前已經有縮寫，但我估樓主想講嘅係指一d新產出嘅縮寫詞語，依家d人濫用縮寫，亂創d新縮寫出黎，有d分分鐘好似倉頡造字咁自創一個出黎，但真係唔係咩都可以亂咁縮寫，因為好易產生歧義，好多人為貪方便，自己創一個詞出黎，咁同大陸政府為求方便書寫，方便好多當時唔識字嘅人學中文而創造出「簡體字」呢個衍生物如出一轍

仙女下繁

屌嬲

有無人回應我？

呢到差幾行字

運房局好多年
聯國就比較古怪

冇隊字架
曼徹斯特聯only

利申：蘋果自創縮詞我肯定唔同意，喺大部分人未約定俗成一個縮詞之前，傳媒都唔應該用

依個post開始變到搏存在感嘅討論啦
就由佢地自推啦
樓主嘅說話有冇人認同我諗正負評已經表達到
啲刷存在感嘅就由佢地自己刷啦
橫掂我樓主要做嘅嘢已經做咗，我又唔覺得個post再推會有唔同嘅睇法出現

毒果執柒咗一啲都唔可惜
用啲縮寫簡寫同埋蝗語慢性毒害香港人仲賤過支那報

放負 次次聽親都心諗做乜鳩

最柒一定係你喜

溫馨提示-->溫提
你喜歡-->你喜

如果冇咗蘋果真係唔知點算

睇到後面變左膠po

極嘔心，上次搭巴士聽到人傾計先知而家有句咁既野

小有

顯卡 尖咀 九半

而家個問題係好多夾硬縮嘅term
聯合國變聯國呢個真係
唔係完全拒絕縮寫
上面啲人舉例子覺得自己好威 ？

刷存在感嗰班唔知會唔會9月開學就日日返去講縮略詞去搏下出位呢？

我平時都同人講搭小巴返學 出唔出位？

其實都係討論下啫
紐時其實算唔算有共識？
聽朝要wiser一下

其實有無睇開新聞

樓主不知幾開心啲搏存在感嘅人嘅說話
樓主嘅立場係啱定錯，正負評好撚清楚
根本佢地點留言都改變唔到
我諗佢地唔知自己留言根本冇價值
新入嚟嘅人都係畀個正評就算，而且當你地on9
當另外有啲同樣係想刷存在感嘅人入，佢地都只係會好似你噉留個言搏下出位，但對成個大氣候根本一啲影響都冇
唱反調永遠都係打飛機

yes 留言根本冇價值
相反正負評就價值連城 可值千金

補充：
教精你地，如果你證明自己唔係打飛機，你就開個新post講返你啲反調出嚟，你正評多過負評就證明到你嘅說話有價值啦
討論區係噉玩㗎啦，意識形態嘅宣傳，小朋友要下啦。唔係靠係人地post到唱反調咁無聊㗎

連登facebook化 萬歲

肥絲

你同街外人講利申佢地聽唔聽得明?
呢個咪就係呢d縮寫嘅問題所在囉
之但係兩登用"利申"呢個字都係圍內用，唔會逼外人接受
對個社會風氣影響唔大

圍內小團子用我理撚得你自創語言又好，十隻字縮成一隻字都好啦

沒人咁講野

我唔反對樓主
但你講嘅嘢都幾有問題

成班垃圾連登仔整係識盲目反對

都唔知乜撚嘢吉邊
難聽到死

你收皮啦 廢閪

人工流產本身就戇鳩
墮胎就墮胎啦

生快真係
祝福人但係打多兩隻字都懶不如唔好打好過
話我大牌都係咁話
hb都係一樣

傳媒標準當然要定高d
唔代表將"iphone" 簡略成 "i" 呢個現象係正常喎

聯國 同 運房真係笑撚咗

咁你咪叫橙跳虎
我叫唔多即咀囉

運房都笑 真係笑撚左

我都唔明 其實都用咗好多年
聯國就真係古怪

如果考慮埋傳媒起題要減字、上後對稱等問題
其實唔怪

的確有傳媒用緊

有呢個考慮唔代表可以亂縮
巴打做邊間呀

新西 九西 新東 新北
荃鐵 尖咀
荃西 油地
天西

我都覺 一個合字唔洗skip

Btw 你google 下 聯國
都有傳統媒體幾間用緊

睇新聞不嬲都係讀全名
係最近聽nows新聞都講縮寫先留意

唔知點解 儲局ok 聯國點都唔順眼
唔知是咪用得唔夠耐

唔好淨係聽啦

真係 ？
講咗啲咩
少睇電視

完全同意

咪運房局囉
肯肯定以前係講全名

小巴佬：乜乜道有交外呀
我第一次聽以為咩郊外

講生快hb果D人死撚左佢啦
一年一次先得一次既野都要縮短

我一向覺得now新聞比較古怪少少
因為tvb同cable比較一脈相承

有時間都做其他野啦
你估好似中小學雞咁，有一節時間讀報紙咩

咁鐘意縮講文言文丫

TVB > TB

食衛局其實都好似係近幾年縮的

但我覺得合理
爭分奪秒呀

On9仔 唔夠講就話論壇就係意識形態宣傳。
唔知邊個小學雞 仲夠膽話自己係討論區，連一啲討論都容唔下，總之正評多就啱。

（我正皮左）

係
第一次睇到都諗唔明
本身都係四隻字啫
仲要人地大日子

不過中同大同聽得多
真係耳濡目染

比如用時間上連登

我覺得第一次應該出全稱好啲
不過又諗 其實香港人都會慣

1984 new speak > doublethought

因航

我咪講左囉，咁啲人講繁時又關你咩事？

第一次喺係起lead個度
比較難唔縮喎

有啲應該唔關事
有啲又唔係大陸用語
簡稱又唔係大陸專利

睇一九八四就明
newspeak將語言瘋狂簡化，愈含蓄就愈多空間扭曲意思

總之同佢睇法唔同就係小朋友 搏上位 佢根本冇論點

發覺用親既都係D死MK

Tvb都好似係出全稱？
唔太記得

Good better best ????
唔撚駛啦
Good plusgood double plusgood 咪得

呢啲咁既縮詞係1984描寫獨裁國家縮減人民思想空間既手斷

將詞語消滅 一代一代咁減少
到最後下下下下代人溝通又變到得番骨架

新聞好撚多

城大

中大
港大

又搬龍門？你啱啱先話係因為傳媒係對大眾所以先唔應該講，小圈子講無問題，依家又話呢啲字本身有問題，只係傳媒標準高啲。咁利申有無問題啊？

小弟覺得你係呢part想多咗少少

反而小三、優化呢啲文化入侵先係問題

痴撚線 -> cls
連登仔最鍾意講嫁啦
同D火星文一撚樣
但無見過有人屌

支那化

我知殘體字大家實屌
但我得本殘體語法書係屋企

平心而論
邵敬敏分析語法 還好

其實外國都有呢個趨勢

真係好撚柒，一聽到呢d on9詞就想同條友絕交

詞彙含糊不清 你語意範圍縮減
你思考係通過語言

你係心入面諗咩 都係用你最熟悉既語言
當詞變到好單一 得番骨架 你個思考空間自然收窄

下一代既人比上代既人會諗少左某啲野

例如廣東話好多里語 好表達到某種情況 你會稱佢做啜核

今時今日消失左好多 怎至講完出黎完全唔知形容緊乜
因為大家都學緊強國書面語 唔再寫唔再讀廣東白話

不俗
少睇呢類

有冇講點先合理

呢個問題 好似唔係97之後先有
二來用詞 我覺得都幾難變得單一
只係上一代嘅消失 新一代嘅用詞出現
但當中有幾多係本土 有幾多係入侵就未知

書面語都唔係大陸專有
好多都係古代文化 當時仲係講廣東話
所以唔明點解一定要寫白話

只係覺得要抗衡共產中文
如優化 打造呢類

書面語其實係香港人嘅嘢

毒撚最鐘意用少時

文革 文化大革命呀

你喜=你鍾意啦

雜總

吸晴

咩係運房

陳云根 》陳雲

咁
屌 ... 嬲 呢

自介

蘋果日報呢排都好低質
有時報D野完全唔中立
D文字就更加唔洗講

原來爆炸要中立 On9仔？

小型巴士 --> 小巴

語言不嬲都係隨時代演化
睇唔出有咩問題

非遺

恒呀 on9

其實恒商有咩問題？
恒商恒管 呢個簡稱有咩問題？

正如港大係咪一定要全寫？
中大？
科大？

港你老母大咩
好地地點解要縮到得返兩隻字
打多幾隻字係咪會死

報紙

1984入面嘅 newspeak

恆同恒係異體字，不嬲通用

"繁時"係鐵路迷或者巴士迷先會用

狗公>厹

發字

1984 Newspeak

簡單d講 縮短完又要解釋即係死背
你叫佢做abc一樣得
中文大部份字都可以拆開黎解
唔係死背
咁樣縮就無左中文既意義

支那用簡體就係逼你背
唔想你去理解
令到人民永遠都係咁蠢方便控制

你屌緊蘋果果啲
好多都係報紙排版要就版位先咁做（網條題會跟返報紙）
食環署 食署
地政署 地署
水務署 水署

好多時唔夠位 就盡縮得嚟 用少啲字表達盡多既意思 而大家又會明

至於fb forum就大家貪快姐
熱時 一樣經常有人講

聯國係怪啲 但大部分人睇完條題 都知講緊聯合國

立法會同樣會講成立會 大家明就得

補多兩個
除左 紐時
環時都會寫
但人民日報唔會寫成人報/人民 因為無人明 所以用其他字 例如官媒

所以縮都唔係亂縮 用得都預你大部分人明
當然你可以死拗睇唔明 咁你要諗下係咪自己問題

日腦患者所住大廈管理處稱每天都在花槽噴滅蚊劑

RTHK

幾秒get 到日本腦炎 ok la

笑左

文毒

一路覺得 刷 存在感 好撚大陸
好似 刷卡 刷屏 咁
/搏 感覺順耳啲

真係好撚嘔心

咁食環係咪應該叫食物環境衛生署？
康文叫康樂及文化事務處？

兩隻字太簡略，一係繁忙，一係繁忙時。

用繁時唔係話睇唔明，而係當標題需要人去跟返前文後理同埋圖片先諗得明，咁本身就係一種劣改。

除非佢係內文第一段講完繁忙時間再係之段講繁時就冇問題。

真係有十年啦

連尼住抄高登

連登

呢種縮真係無論睇定係聽都好唔舒服

上繁 下繁 繁時
巴士/鐵路迷圈子用咗廿年都有啦喎

仲有人無貶基， 中或最贏

問題係樓主舉嘅例有d無問題
運房一路用緊
繁時交通迷用咗好耐

十幾廿年？
我覺得你將個時間誇張左十幾廿倍
iPhone 4出之前冇所謂「中同」「小同」呢種咁肉酸既縮寫

早煩下煩，我聽到會覺得係中國黎香港操廣東話唔咸唔淡既人囉

運房局都係有咗十年到啫
但真係用咗好耐，你少睇新聞？

創科局都係咁

屯公
粉公
紅隧
西隧

on9既全寫係?

陰天單車徑 陰徑

弱鳩智，你睇吓第一版張圖先啦，facebook post來架，如果兩個都明繁時係乜，點解要用乜春繁忙、繁忙時呢啲更加無厘頭嘅字
你唔識唔代表香港無人用，我十五年前上巴士迷網已經有人用緊繁時呢個字，呢啲就真係約定俗成喇

其實報紙用縮寫都唔係第一日嘅事，爭在縮得好唔好，份份報紙都係咁cut字
好多時純粹係為咗遷就排版而縮，如果個編輯無料到，縮完就會變咗1999，或者出現一啲R爆頭嘅縮寫，不過一般你睇返內文就知道講咩，理解件事影響唔大

和聲

操操操操你老母呀大陸閪，你就真係大陸來香港喇，香港人口語邊會話操廣東話操英文
新移民學人扮香港人，快啲仆街死啦大陸豬

佢係咪聽錯人講仙女「下凡」以前係下繁呀

港豬最by蘋果日報同D100

佢哋唔知咩係約定俗成

onlun79

Dafuq

皇馬

雙標 雙重標準 直頭變撚埋大陸詞

屌你老姆臭閪 > 屌閪

運房局有咩問題
運輸及房屋
食物及環境 食環
只不過你聽唔慣

青春世代 --》春代

新聞報導，受眾係所有市民，表達嘅意思要清晰同盡量要做到，絕大部份一般市民一聽，就明白個意思。用小眾術語又唔加以解釋，係好有問題。
就咁講䌓時，你問十個香港人，真係九個唔知你嗡乜。
其實中同，大同都係，無前文後理，真係好難明你所指。世界大同？大同小異？小童？大學同事？
簡稱古而有之。但呢種乜都簡一餐，去到泛濫程度，真係由劣質支那化化開始，香港先跟風加劇。

屌你老母弱智仔，嗰個係Facebook post，唔係新聞來架，死躝返去第一版睇啦冚家剷

其實上面有個巴打講得岩，
報紙標題用縮寫因爲要就返排版
無理由標頭太多字，佢地盡量要用最少字但比到最多資訊讀者知道呢單新聞講乜野
就出現咁多縮寫
標題用我覺得都ok,但內文應該要用返全寫
唔係真係唔知講緊乜

另外「小同」「中同」我第一次聽大約5年前
當時係朋友facebook見到佢寫「小同聚會」
仲諗左陣佢講緊啲乜野

生快？生仔鬥快？
難聽到

香港中文大學→中大

曼徹斯特聯足球俱樂部👉🏼最聯

ty 等於 thank you, bk 等於back 呢啲
單字咁打出嚟好難明
除非成句鬼睇有上文下理會估到

我睇唔明， 自動skip
呢樣就喺小圈子自製火星文嘅後果。

全部都係蘋果日報

繁時係 巴膠鐵膠用開

呢個講獌字已經明

中國、美國都係縮詞
新式縮詞嘅真係睇死人

中同第一次睇以為講中年同性戀
根本非專有的簡寫反而係影響溝通
講完對方唔明又要解多次

我覺得標題出既字有限可以理解
但內文都係咁就

最經典見面交收..面交

咁口頭交收咪......

墮胎係個意圖上係刻意咁做
但人工流產有時候係迫不得已先做
意思上, 人工流產會中性啲

連登憤青又黎 講咩都要你管咩

8964都係縮寫

點先可以將"報紙"打成"爆炸"呢？
用乜嘢大陸仔輸入法？

係地鐵笑撚左

終於有人正視 d字柒到唔咁講出口

我老婆生日 佢個fd喺佢fb就咁留左「生快」 我老婆見到即刻屌左一聲出嚟

所有語言都有short form 㗎啦
英文asap, ttyl
日文 攜帶
所以問題唔係响short form 到

而係
一係你聽唔慣
一係報紙佬用左唔係好多人識嘅short form
一係源頭係中國所以唔想用

咁囉
btw dllm

中同大同好似係讀U時ge language黎
叫撚左好撚多年啦

人地新聞咁寫就得 但你寫 人地一定話你寫得唔清唔楚
就等於古人可以寫難到要拆解既文言文
但你寫到咁既時候 d老師就屌尻你寫咩撚野
利申：尻up

上面盲反班人u都未讀過呢
Maybe Ive仔黎

呢d縮寫慢慢變到好似簡體字咁有陣柒味

連尼住高登=連登

太簡我自己感覺真係好on9
3-4個字都要夾硬變兩個字
咩小同 中同 聽到都反白眼 撚緊雀咩

班 ON 9 足撚最撚鍾意架啦

李斯特城 >> 「李城」

以為好撚型 ? 多兩個字都懶不如咪撚講野啦

想咁簡化不如用埋簡體字呀笨 班媒體直情係想帶動呢種文化 屌你老母

咁多人拎D垃圾例子出黎鳩駁就知樓主講中左

你縮到流行又保持到原來個意義,唔會誤會咪得。

你幾時用口交收野

手機係咩用語

有時睇野好似猜迷咁

文宣

Newspeak

都係通俗習慣啫
小巴、地鐵又何嘗唔係縮寫
係你習慣唔到，接受唔到新嘢

咁紐時 你又點解 紐約時間? 定係繁時係 繁忙時報啊 你仲可以話有字面直接意思

其實新聞標題佢無辦法放太長既phrase
一黎版位有限 二黎太長應該會俾總編屌
所以我覺得佢內文有寫返個正式既phrase就無問題
（當然我無仔細睇毒果有無）

香港人玩完架啦，文化沙漠，ig 面書全部以圖代字，又打火星文

毒果正仆街，教壞細路

的哥
撞飛
交警

毒果根本就害人

赤化

其實唔係香港或者中國獨有嘅現象
係漢字文化圈共同現象

日文都有大量二字縮詞 例如
駐車禁止 -> 駐禁
家庭用電気 -> 家電
車内販売 -> 車販
○○大学 -> ○大
地方検察庁 -> 地検
world cup -> W杯

根本數唔完 韓文一樣有
好多都係因為紙張傳媒排版問題而要縮字

你試下見工填表寫 呢個恆 我包你會比人話

呢個簡稱會唔會失去意思呀

會

中華人民共和國→中國

取關→Unfollow

可唔可以比返個全寫黎?
你咁同班撚樣有乜分別?

係un科囉

連登仔咪又係有屌..嬲

The North Atlantic Treaty Organization

縮寫NATO 然後直接讀「喱圖」

旺地恒

9v囉

聯大，聯合國大會
改到好似人大咁

聯大，唔係聯合大學

港台獨立

咁係咪以後唔叫得"新巴",叫"新世界第一巴士"?
係咪唔叫得"中大",叫"香港中文大學"?
係咪唔叫得"特首",叫"特別行政區首長"?
唔叫得"UN",叫"United Nations"?
縮寫冇問題,最緊要達意,仲有,有D縮寫係用嚟做jargon,比自己人睇,唔係比外人睇,所以咪得自己人明

運房局有咩問題
係咪要屌埋房委會？中大？港大？科大？

咩撚野手遊

真係好撚憎D乜撚野中同小同 講多兩隻字會死?

其實係因為中國台灣成日都咁用
香港近來都開始跟多左咁用姐

中同大同
大火
好common姐
同U圍內說話

你喜歡👉🏻你喜

依家係乜都縮兩隻字，好多縮到解唔通

咁多正皮
但係支持同屌嘅留言係一半半

我想知大家點睇顯示卡縮成顯卡

對唔住樓主
我小學個陣全班啲花名都係將三隻字縮到兩隻字就當係花名
係我地帶壞咗香港風氣 對唔住

以前一路聽開既縮寫就係約定俗成
自己柒無聽過既縮寫接受唔到就話解唔通，如果大家明就無問題。再加句：你問下街邊啲廢中明唔明咩係中同

總之以前聽開既縮寫就接受到，依家新出黎既縮寫就話人自創，垃圾文化，以前既縮寫係天跌落黎。

垃圾post

大同小異

閨中蜜友變閨蜜

民主建港聯盟 -> 民建聯
街坊工友服務處 -> 街工
里約熱內盧 -> 里約

需要肥絲大隻

需要肥絲大隻嘅精神

認同你呀Y欣
根本同約成無關
成班垃圾新野接受唔到就開pt 嘈
正一老不，同班廢老無異

新語的另一目標是使減少詞語的音節及使音節更加短促，例如思想警察（thinkpol）把兩音節的 police 縮略成單音節 pol、真理部（Ministry of Truth）簡化成 Minitrue，讓人們不需在語言上作深入思考（鴨語 duckspeak，像鴨一樣地說話）。

其實係你睇到既世界太細
咁啱你睇到/接觸果D層面/群體 愈來愈多人有呢個趨勢
並唔代表全香港都係咁

呻吟妓者不嬲唔可以作準 幾年前都話請左強國人
你#1舉其他例子都好少見

長生津，第一次聽完全唔知係咩

真係接觸嗰班人呢
其實好少亂鳩咁縮
最多見到都係 中同小同，不過都少見
前排有個比我大唔少嘅同事，第一次聽"中同" 呢個terms 仲好似開心大發現咁周圍問人知唔知點解

見得最多係網界(網絡世界)

長者生活津貼

on9
硬膠

長生 < 通常係用落死人身上

有d字大家用開既又唔洗突登講全名既 明咪得

其實我到而家都唔知咩叫
「聞酸」

Duckspeak Edit
Duckspeak is a Newspeak term that means "to quack like a duck" (literal meaning) or "to speak without thinking". Duckspeak can be good or "ungood" (bad) depending on who is speaking, and whether what they are saying aligns with Big Brother's ideals. To speak rubbish and lies may be "ungood", but to do so for the benefit of The Party may be good. Orwell explains in the appendix: "Ultimately it was hoped to make articulate speech issue from the larynx without involving the higher brain centres at all. This aim was frankly admitted in the Newspeak word duckspeak […]. Like various words in the B vocabulary, duckspeak was ambivalent in meaning. Provided that the opinions which were quacked out were orthodox ones, it implied nothing but praise, and when the Times referred to one of the orators of the Party as a doubleplusgood duckspeaker it was paying a warm and valued compliment."

An example of duckspeak in action is provided in chapter 9, when an Inner Party speaker is haranguing the crowd about the crimes of Eurasia when a note is passed into his hand. He never stops speaking or changes his inflection, but (according to the changed Party position) he now condemns the crimes of Eastasia, which is Oceania's new enemy.

求翻譯

好學唔學

正解 一向運輸嘢都係用開上繁下繁呢啲字眼

縮到連個讀音都唔同左..
縮完就會好似樓上咁講詞不達意...

港大
文革
特首
廉署
佔中
雨革

支那化到

你讀果時會唔會逐個英文B T W 咁讀

聽過人講 屌你老臭

睇到個巴士廣告
咩係放空?

報紙因為排位,有時要縮短d都冇計

電競

地下鐵

勁憎人咁講，成個大陸人咁

Hi

白居二

熱狗成日講

再濃縮啲 屌臭仆剷

變咗膠post
定
變咗做左膠post?

Agger 打字都算 講都懶唔知咩心態 但無人會覺有問題咁
而家乜鳩都簡寫係咪威啲 更何況有啲真係會影響理解
身邊好多人都咁 唔知可以點做

我有個朋友連唔緊要都可以縮做唔緊，重要覺得自己無錯

香港廣東話有個用語叫做唔緊唔緊，係解唔在乎。唔緊就係將唔緊要縮做兩個字，真係好撚核突，聽到我耳都側埋，原來而家啲後生就係咁，朋輩講自己都要講埋一份，真係好撚白痴，嗰啲乜撚嘢大同中同六半又係一例，屌我自己打完都要即刻走去洗手好撚核突

繼續屌鳩佢哋囉，我畀人話我原教旨主義添，都痴撚線，講返一啲正常廣東話用語竟然係原教旨

自私既表現。
唔理人地明白唔明白，總之我慳左時間。

其實對方可能睇唔明或者聽唔明
你過你講中文有時都重估到，英文既三字經就真係有時上網查都查唔到。
同一個三字經可以有幾十個解，有啲可能重係香港專用，查到無得查。

英語流行之下，無得糾正，因為本身英語造詞力問題，
永遠只可以「屈句成詞」
無得救。
除非美國沒落，英文沒落，否則只會越黎越歪。

劉德華
劉華

電競音樂節—>音競節

當真﹖
例如一個公務員帖文。
有條友話自己係CO…
咁係乜撚野呢﹖

Clerical Officer
Custom Officer﹖

TMA點解﹖世界已經TMA了，你可以響唔上網查既情況下知道TMA點解嗎﹖

英文做乜春你班友都係雙重標準「接受」架喇

中國就做乜都唔德
但好奇怪係，漢字詞縮寫，其實你地唔反感

消防=消災防害
經濟=經世濟民

主要唔係咩縮唔縮寫，而係源自何國，你地十重標準都係預左。

5毛
Chinese sucks

推介=推薦介紹

主要係寫文班記者太過低質
睇個班又冇思考，人寫乜就全部接收哂

fd: C92 tm終於入場（我心唸tm=tomorrow?）
我: 你去左日本？
另一個fd: tm=typemoon呀！(日本動漫公司）

......

Janice Man縮做JM係咪自創﹖
咁係中文錯定英文問題﹖

有請雙重標準連登仔解答。

DNA,LASER, SONAR一開始都唔預外人睇。

Check=CHK
Reference=Ref
International=Intl

明唔明你個雙重標準係邊﹖

傳媒用多左，「自創」咪變「廣泛流行」囉。
「廣泛流行」係結果黎。

唔好倒果為因喇。

不好你諗下咩叫存在感先啦

粉公係粉嶺公路定粉錦公路?

禁個

random，睇下英文有幾撚濫，先再返黎嘈喇。白痴仔

正式來講呢你要用中性詞嘅就叫終止懷孕
口語無咁正式嗰陣呢就叫墮胎/落仔
流產本身就有意外嘅含意
人為令意外發生咁仲係咪意料之外呢
更唔好講人流呢個字有歧義

propaganda

AB - Abrotion
英文咪一樣亂鳩咁縮

得得得，又乜春外國也有嘛。

NMi stands for Nautical Mile
RCEE stands for Russian, Central and East European Studies
PTY stands for Proprietary
MWCS stands for Marine Well Containment System (Marine Well Containment Company)
RHU stands for Replacement Holding Unit

禁十萬個出黎都重得

應該叫支那?

There are currently 4,779,434 abbreviations and their meanings in the database

4百萬。
如果計三個字既只可以有17573個組合。
你估下英文有幾撚多重復﹖

遲咗入嚟，有冇人講「電聯」

但呢個二、三十年前已經有人用

有無人發現特首個全寫係特別行政區行政長官
首長呢個term眞心有浸支那味

玩手指

篇文第一次出現依一樣野其實真係唔適宜用縮寫。
但有又話多個人守到依個原則﹖
人都係自私，佢自己能夠慳到幾秒就幾秒，佢理得你讀者睇唔睇得明。

長生位我就知

咁啱下面就有個帖個主題咁

之前返工被個IVE仔恥笑：讀詳FT姐1 我PT DG夠做

認真，睇唔撚明咩叫PT DG…
邊撚度有Degree縮做DG﹖

tldr

連登仔都係崇洋，同一邏輯一寫英文就當睇唔到。

3c 搣停

好亂
到底啲留言係真心膠抑或假膠
明明一開始已經戴晒頭盔,
有部分縮完係大家都理解, 溝通到, 縮詞唔可以濫用

你拎專有名詞同日常用語比?

你喜

又係支那d 劣質野

立法會 --> 立會

大埔中心 --> 大中

大中？？？
黑人問號問號

言下之意
若英文有出現濫用縮寫嘅情況
中文都出現呢個問題都好正常，唔應該出聲？
乜撚野道理

呢啲叫詞縮

超必

有啲字縮左都大概明係乜意思
屌你老味大同中同小同講出黎唔怕俾人笑架？
第一次聽姪仔講佢個fd係小同，心諗做乜鳩我夠知佢係小童

文言文都係咁上下啦

有新同事叫email address 做郵箱你話死唔死

都唔係近兩年嘅事
由08年北京奧運縮到叫做京奧果陣
已經開始緊呢種縮字文化
最印象深刻係交通津貼變咗做交津
一聽落去以為講緊膠樽
真係好學唔學 學埋大陸啲衰嘢
唔止將文字簡化 連名詞都要簡化
仲要係化到不倫不類果隻

劣質文化影響香港

諗起8、90年代d節目笑香港回歸後會簡化晒d廣東話
咩公車，慶生
果時仲笑Q d大陸仔
而家真係發生晒
d人仲覺得冇問題

97前後 個環節係講笑咁講
但除咗衣著同殘體字之外
入面嘅內容有部分都應驗咗
仲有覺得無問題果啲你估會係咩人

諗起之前死撐香港一路都用開打的班柒頭
次次拎呢段片出黎就縮返入佢老母個西到

我會叫鳩縮(亂鳩咁縮)

閣下應該係傾人性，唔係傾縮寫問題﹖
你無題點講，我可以舉一百萬個英縮寫係「日常用語」比你睇

你係想點﹖崇反中國﹖

咁點解CEO又用得﹖
依你所見CEO算專有定唔專有﹖

算喇，你十重標準都係想反中崇英啫，明白既

有啲縮寫睇唔明就係自己蠢，例如牛飯丶叉飯丶中大，簡單直接，有乜理由唔明

有啲係詞不達意，縮短後反而令人一頭霧水，例如紐時丶聯國等

人哋點用係人哋嘅事，你控制唔到，大家可以做嘅只有做好自己，唔用On9縮寫同勸人唔好用

所以我成日同朋友親戚講，學殘體字反而係難學咗中文
權、難、鄧字 用個 "又" 嚟代替，學嗰個都係死記個字
縮到兩個字都同殘體同道理，成日要睇完上文下理先估到佢講乜
標題縮字，有時要知標題講乜先會意到內容下理，使閱讀更困難

最撚弊係你勸人咪撚用佢屌鳩返你轉頭話嗰啲係舊思想呢屌

屌佢老母CCTVB新聞最無厘頭, 失踪佢改成失聯, 你話失去聯絡都接受, 乜撚嘢失聯, 聽到一頭霧水. 好嘞, 當你為咗慳返啲時間而縮短啲詞語啦, 屌拿星, 警員, 消防員,救護員, 保安員佢又要讀成警務人員, 消防人員, 救護人員, 安保人員喎, 屌佢老母, 唔加個人字落去我唔知道佢講嗰啲人係嚟架?

玩撚完縮做玩完

一句講曬，共產黨喉舌

香港獨立 縮做港獨

話紐時蝗 個班究竟係咪無睇個新聞

啲狡辯撚追唔上正評數

用正評代表真理
睇黎巴打係笑巴子同大J fans

最礙眼係 中華人民共和國 變 中國

如果呢個post係高登出嘅
仲會唔會有咁多包拗頸reply出現

超級市場工作的人 → 超人
例句：
師奶A：「你做姓行呀？」
師奶B：「冇！我係超人嚟啫！」
Goodest logic

自我介紹 變左自介 屌
聽到我R晒頭 心諗做乜鳩

開幕儀式
開幕式
差一個字都要慳，勁on9

用左好多年

佢地鍾意做支那似佢既事
Who fucking care

以前因為報紙排版有限先縮字

不過呢家D人

直接「屌你」唔使「屌你老母」

...
Officially endorse嘅都唔代表啱, 更何況外國傳媒中文版人流複雜
你覺得寫NYT,WaPo,Indy定紐時,華郵,獨立報好啲?

你確定寫新聞 中文夾雜 會更好

咁樣的做法同大陸好似

大佬呀 張圖 或者條題得咁多位
啲撚人本身已經唔肯睇
你越寫長咪越減班hihi意欲

做標題縮語真係柒到喊
你做人內文第一句無寫清楚好過啦
紐約持報（New York Times)

你估人人知NYT?

?
話緊報紙用字咩? 你話人哋話紐時蝗噉人哋係寫新聞咩?
實際上紐時呢個名個人覺得真係麻麻
我最唔明係引用紐約時報報導要引用紐約時報中文版...

?
不如你追追post 先啦 好嘛

.

而家係有人唔buy新聞用字嗰套, 啫係佢哋自己唔想用, 唔係出緊新聞嗰班噉講

樓上班人笑尻新聞用運房 紐時喎

樓上咁多班人噉你討論係咪咬住 lowest common denominator噉嘈?
呢兩隻字報紙標題係ok, 口述新聞,內文,網上版就要笑鳩佢

咁你不如拎返內文 咁寫出來講啦

不如你又講下點樣縮講為之好同唔好

中英夾雜溝通係咪高級啲

我就真係唔好睇到樓上班人有幾認真講啦

中同 唔得 小同唔得 䌓時唔得

語言溝通唔撚講得縮略語？
唔叫得啡走 蛋牛治 ？

仲有， 網上新間十都唔講得真係笑左
水蛇春咁長 搵撚睇？

內文第一次用 寫全寫 咪得
下下運輸及房屋局？

Btw 有一點係認同既
短句縮略成詞組或者進一步詞時
會令部分意思失去左
比如 我地用矛盾個陣
已經唔會立即意識到
點解矛盾代表矛盾

1. 而家首先係日常溝通偏向咩縮寫, 你問中英夾雜要睇嗰間嘢咩類型係咪 print press
2. 紐時呢啲大家報導上都接受, 但外國組織名有唔少時候係更好 (e.g. THR, CNN, ABC, NBC, CNBC, CBS), 你係都要用質問中英夾雜高級與否噉嘅立場冇嘢好講

用返樓上啲人例子

中學/同學 中同
運輸/及/房屋/局 運房局

其實有咩唔好

第2
新聞真係唔係淨比後生仔睇
你問阿伯咩係新聞媒體NYT 同咩係新聞媒體紐時
我諗佢會係後者拎到更多訊息

Btw 我真係未見過BBC ABC有中文縮寫
但如用於內文 好少正規新聞又中又英
十之八九會用美國之音多過VOA
阿伯撚知咩VOA咩 美國之音 一聽知佢來自邊

三反五反

歪撚

國金又歪潮特又歪旺中又歪
CLS

1. 中學同學已經四個字, 加上"中同"有嚴重歧義, 亦不甚優勝; 運房局由頭到尾我都冇講過有問題, 何況佢縮寫係三個字無關呢個post
2. 你淨係講已確立稱呼噉點答你? 美國之音已經夠短亦無縮寫, 我就覺得全寫紐時時報冇問題, 未有中文縮寫者而需取英文簡寫篇頭注明即可, 英文簡寫同英文名係一般中英混合嘅情況咩?

[edit]

?
1. 繁時同中同小同好唔同喇
2. 你用廣為接受嘅例子證明人哋唔同意你嘅地方有咩意思?
3. 紐約時報唔長又有意思; 網上新聞冇限制就一可以揀嚟用, 二預咗自己選擇某啲新興簡寫會有人批評
4. 運房局唔關我事, 個人就麻麻地

1 我真係建議你追下post 先
第1版就已經有運房局

仲有 講縮略語（語言其實都係）係視乎 場合時間同對像
根據溝通雙方一啲共同擁有的價值觀，會講唔同的野

唔通我去同性戀集會 用中同 講中學同學
用你講法， 紐時都有歧義
上面有人講左 紐約時間 定時報呀？
根本係睇場合時間
依家又無人將縮略語中同收入字典
你覺得有歧義咪唔好用
人地用關你撚事

2 我唔明你講咩

好似第一版 巴打用蘋果做例子咁
張圖點都要加紐時表示

如果係ABC呢？
你用ABC 定 美國廣播公司 定外媒 ？

我會㨂用外媒概括
因為造圖唔會夠位放咁多字

最多內文第一個寫

美國廣播公司(American Broadcasting Company)報道，xxxxxxxxxxx
Xxxxxxxxxx
Cxxhskbfksgekgie

Gwifhsofnlsg
Hsirnduo

(American Broadcasting Company) <---- source

1, 有幾唔同？
其實睇返個縮略方式 係一樣

只係在於多人用定少人用

都講過縮略語係講場合對像
唔同會對個阿伯講中同 ？

2，你究竟唔同意邊點 ， 可否清楚指出？

3，網上新聞無限制真係笑左
寫二千字你睇？
個標題出到facebook 出唔哂 你會㩒？

on9 你帶我呢類名 縮左會唔會睇唔明呀？
港大
中大
科大

為屌而屌 要唔要下下個全名咁累贅先叫好既語言？

你話中同小同 果d我就支持你反對呀
縮左都唔知咩事

用下腦啦

縮兩個字 或者縮略語不嬲就有
近咩兩年

地方 國金 潮特
交通工具 地鐵 港鐵 小巴
動詞 掃黃

1. 第一頁我講"繁時"俾人負評添, 人哋離題又跟人尾...
好明顯小同中同同紐時唔同你又要拎嚟比較; 紐時有理論歧義但唔存在實際歧義 (紐約時間夠短亦避免一般解作紐約時報, 東岸時間同EST都好), 中同小同兩個字語言上係較劣並不可取 (cf 中時), 用呢啲"自己唔好用", "人哋關你撚事"嘅邏輯有咩意思? 睇場合冇錯, 照你噉講大學同性戀集會講"中同"咪得
Fd講我wfc, 你喺網上就唔同講法
2. "中文全名(英文簡寫)... 來源: 中文全名 ¶ 英文全名 (英文簡寫)"

高登 連登都係縮返黎

岩用咪廣為流傳

唔岩用，好似大家都屌中同， 咪傳唔到
下一代無人用囉

有咩好屌

唔明討論緊咩?
你係咪用"公交"?

操控一群人的思想，首先要操控他們語言。

- 《一九八四》作者George Orwell

班友反上腦 有d字縮寫唔會衍生第二個意思 只係為左睇落唔累贅
咁都可以盲反

下下要寫全寫？ 咁樣打字同溝通咪曬好多時間？

A: 你讀邊間大學嫁？
B: 香港科技大學

諗起咁樣下下用全名應人就好好笑

你拉上去睇 有班友見到縮字就屌

1. 你淨係睇個縮短方式咪好似一樣, 冇理到個隻字嘅意思; 我自己唔會講囉
2. 你覺得"啡走","蛋牛治"同"中同小同"係comparable?
3. 你唔係講緊內文? 網上新聞形式上係可以全寫, 一般名稱內容上要短唔使噉慳, 你自己限制自己關我咩事, 我用Twitter標題限制重多添

1，四個字唔縮得 ？
地下鐵路又縮？
香港大學又縮？
你咩邏輯？

地下的鐵路
中學的同學

取兩個詞組的首部 用作縮略
方式係一樣

「嚴重」歧義 我又真係想知有幾嚴重

根本就係社會習唔習慣依個字
我係睇唔過眼啲人話縮語唔好跟着留低正皮
最後就 就正皮代表一切

2，其實依種處理幾好
只要讀者知道來源就ok

盲反縮字班人 記得唔好講
小巴->小型巴士
國金->國際金融中心

記得全部講全名呀

1 你自己唔講咪唔好講
睇下隻詞會唔會畀人淘汰
你唔講唔成為你屌其他人講或者用的理由

2 你咁講咩柒咩都唔可以同 中同小同比較
除非我創作左左幼同 出來
而且世界接受左
幾十年之後
我就可以拎黎比較了

3，
無人睇長文呀
無人睇長文呀

無人會睇長標題呀

？
你咩邏輯? 某啲字四個字係唔使縮; 重講方式, 地鐵港大之中呢兩個構成嘅字表達出嚟嘅嘢同中同小同一樣?
人哋合理地覺得某啲縮寫唔好有咩問題? 你都未講到除咗形式同所謂場合適用有咩支持到呢啲字, 話社會習慣唔到同個字本身好壞有咩關係? 唔見所有新字社會都習慣唔到?

1. 你都識講不成理由, 我就一路冇講過因為我唔講而反對, "自己唔講咪唔好講"又係咩邏輯?
2. 你係都要比較就要考慮可比與否, 舉例出嚟就預咗有人挑戰適用程度, 如果只係illustrative example 我就睇唔出有咩用得上
3. 你先講咗幾次內文而唔係標題, 我話內文普遍用上嘅字同頻率唔會影響佢長度, 重複講多次係邊個睇唔明?

3 講緊語法唔講構成方法 講咩

再同你講應用
意思上 係中同有歧義
咁耶撚 撚青 因報 因航 呢？
歧義仲多仲誇張

識就識架啦
唔識咪唔用

你有幾撚合理啫
一句話有歧義就唔撚比用
合理？
耶青？ 咩撚耶青呀

字本身有好壞？
你傻撚左呀
形音義結合呀
個義係我地社會付予架

中同 小同 耶撚 咪一樣有人用 一樣有人唔識用
有春分別

1，你唔識講 但要你講 就真係無邏輯啦
講邏輯

2，可唔可以唔好又中又英
你啲字一啲可讀性都無

3，內文都有長度 我係分開講的

標題用 ok

內文提一次完整的意思
唔撚洗下下全名呀

好少會段段寫外媒報道

用返港聞會好啲

第一段寫左食物及衛生局食物安全中心
係唔會再係內文寫多一次
係絕對唔會

縮字係約定俗成
唔應該由上而下咁由是但一個傳媒作比人用

好多時簡化得都順口而且準確無歧義
如果唔係實比人笑

大陸最興由上而下
最後只會出到d反智野
蘋果獨大 無競爭下完全唔理水準

其實蘋果創造左咩字

利申：唔鍾意蘋果，想知

1. 你用過嗰啲咁低級嘅"邏輯", 而家等緊你用返啲正常邏輯
2. 噉你語言學咁勁試下幫我翻譯? 一個term就"無可讀性"噉唔使討論啦
3. 你有幾多下"下下"要提? I know it when I see it

其實晨早講早中英夾雜係會令文章易有歧義
係你條傻仔好似港女咁照用姐

旺角有雞蛋被食物及衛生局食物安全中心驗出xxxxx

食物及衛生局食物安全中心已向該零售店jebsjxhodbe
食物及衛生局食物安全中心表示，該雞蛋的批次cascade

食物及衛生局食物安全中心呼籲，市民balhxlsnajkb

?
"耶撚 撚青 因報 因航"個類型又差唔多? "耶青"個"耶"同"青"都清楚而有意思過"中/小"同"同"
我上面簡單講咗幾個原因, 該字喺可用稱乎中有相對嚴重歧義只係其中一個
唔畀人用? 講下意見就唔畀人用? 我係admin ban得人?
識唔識, 用唔用, 同一個人對該字睇法有咩關係?
用字可以覺得有好壞優劣, 你下下解讀去到盡有咩用?

其實我諗新聞個邊真係無咩好再講

用得外媒野，內文畀足資料畀一次就夠（中英文全名）

至於中同小同 依家野
真係用個時無傷大雅

語法上係無咩問題
到應用

對話中 出現中同 我係唔明左1秒
下1秒 我就明白咩意思
之後 雖然無講
但日常生活聽唔少

我第一次聽茶走都唔明架
唔通唔用得？

好似因航 因報耶撚咁

你組合得個詞組
再付予過新的意思
方便日常運用
錯在哪？

係咪有歧義就唔可以用
骨肉 都有歧義啦
耶青都有歧義

其實反個標準係邊呢？

咁唔解啦
You win

"食物安全中心"呢?
你唔用"食安中心"會用"食安中"?
噉係一般例子? search咗幾篇"運房局"嘅文章都冇咁頻繁

You too

'無傷大雅"下面重有好多無敵嘅邏輯, 駁唔到...
歧義我都講過只係判斷因素之一, 由第一頁到而家我都講緊隻字可以表達到嘅意思, 以至一啲唔係縮寫/簡寫嘅用字都係噉睇啫

總之 英文幾隻字母縮左都明
中文就唔知你講咩啦

用下腦啦

正皮

都話左唔係反縮寫，班人反中共縮寫之嘛，屌，十重標準成日都係咁架喇。

英文就點縮都得，插入埋你中文都重得。

點更好法？
純計響英語世界流行度？
你會唔會本末倒置左？
中文優先用英文詞？你個腦諗乜？

所以咪有英語教學

英文縮寫歧義大一百倍囉你又接受

個標準就係似大陸引入就反，其他就當睇唔到

新屯門中心都叫新屯中

算喇，語言習慣從無邏輯可言

昨晚睇新聞，有班撚樣舉牌，寫有「適切」！？
我到以家都唔撚明點解？！

我們香港人一直都用「失蹤」

由梁振英上任後無幾耐就開始來！

還記得當年劉皇發在車公廟求得籤文嗎！？
好準！

所以蘋果日報係抵撚死的！
寫支那文筆，香港人不睇，支那人就根本不會睇你蘋果！

不過，我覺得蘋果內部應該有共慘黨的共碟，似是轉門搞到這樣，把香港最後一張民主報毀滅！

有個on9舊同學 冇所謂三隻字都要打冇所 好撚反感

唔講咁多

小同仲柒

公司有個tb成日將d字縮到兩個字
星期一 變 星一
下個星期 變 下星
心諗 係咪打多隻字都懶

咁樣唔係懶，而係中文差 想簡化，可以用週一/下週

Lihkg>連登

個名真係好難聽

係~週一/下週已經係最適合既簡化
星一/下星 講出黎都詞不達意 咁樣係劣化

呢幾年都多左好多簡化詞
最緊要係講出黎合乎返詞義 通順 易明 方便溝通

好多都未見過

明明就係學撚埋晒台灣d衰野

嚴格黎講唔係錯 雖然已經冇人咁覺得

約定俗成嘅野好撚講 如果而家唔屌 習慣左 ，新一代聽到乜撚嘢小同中同大同都會冇所謂 ，雖然我覺得而家有部分人已經接受左 ，當中以mk同5p為多

忠粉

咁大家唔好反共

要講反抗中華人民共和國中國共產黨

ps4叫p4
pentium 4呀

Ps4已經縮咗仲縮

真係愈睇佢d msg愈火滾
講時間又係 九點半變九半

中華民國可以叫中國
歷史上都自稱過
所以共慘黨先提出「一個中國」概念

咩撚嘢小同,中同?!
老童就聽過, 食白粉嗰啲

依家新果代應該唔知你講乜
你當果啲｢小同｣｢中同｣ 係佢哋呢代嘅潮語
咁樣睇可能會易接受啲
分分鐘佢哋連｢潮語｣呢個terms都未聽過

過多幾年又話 唔知咩係中同小同個啲應該係蝗

顯示卡叫做“顯卡”

縮字好正常 唔係縮到令人難以理解/縮完變左第二個字/唔同意思

點解唔用得？

舉個例，想問下在座咁多位 有幾多平時係講
小型巴士而唔講小巴？
九龍巴士而唔講九巴？
新世界第一巴士而唔講新巴？

講到尾都係因為支那都用緊縮字 你咪見支那用就反對囉

當然 好似上面張圖咁 abcd式專登縮到ac式咁寫就有好大問題 為縮而縮 無考慮縮完之黎會唔會失去左意思

都係果句 盲反縮字既係咪每樣都講全名先？

毛守

我係第一頁已經講左

點睇我上面個例子？

我講既係針對見到縮字就反果班
基本上縮字係正常

呢到應該冇人會反對講 港大 中電 九巴
呢類字喎

上面就有反港大

係到屌人打多幾隻字都懶

根本有d字縮左都唔會睇唔到/曲解意思
點解都唔用得

腥港人

英文得 中文無理由唔得
依家D小學雞自創又要被你地屌 用支那又要被你地屌

係咪一定要個個人跟足晒8,90後先叫正確
我地以前細個都係會自創D懶好笑既野架啦

繁忙時報？
紐約時間

就咁留句「1984 newspeak」嗰啲人其實有冇認真睇過奧維爾所講嘅「新語」係咩意思?
發覺每次一提到蝗語同香港語言分別嘅時候, 就有好多人覺得所有現代蝗語都係「新語」, 「雙重思想」